msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-23 21:08+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-12-23 21:08+0000\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE TEAM <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

msgid "N/A"
msgstr "없음"

msgid "Correct"
msgstr "맞았습니다"

msgid "Not correct"
msgstr "틀렸습니다"

msgid "Partially correct"
msgstr "일부 맞았습니다"

msgid "Outcome"
msgstr "출력결과"

msgid "#"
msgstr "#"

msgid "Details"
msgstr "세부사항"

msgid "Execution time"
msgstr "실행 시간"

msgid "Memory used"
msgstr "메모리 사용량"

msgid "Score details temporarily unavailable."
msgstr "점수에 대한 세부사항들을 현재 확인할 수 없습니다."

#, python-format
msgid "Subtask %(index)s"
msgstr "부분문제 %(index)s"

msgid "Compilation succeeded"
msgstr "컴파일 성공"

msgid "Your submission successfully compiled to an executable."
msgstr "실행 파일 생성 성공"

msgid "Compilation failed"
msgstr "실행 파일 생성 실패"

msgid "Your submission did not compile correctly."
msgstr "실행 파일 생성 실패"

msgid "Compilation timed out"
msgstr "컴파일 제한 시간 초과"

msgid "Your submission exceeded the time limit while compiling. This might be caused by an excessive use of C++ templates, for example."
msgstr "제출한 파일을 컴파일하는 과정에서 제한 시간을 초과하였습니다.\n C++ 템플릿을 너무 많이 사용했을 수도 있습니다."

#, python-format
msgid "Compilation killed with signal %s (could be triggered by violating memory limits)"
msgstr "%s 오류로 컴파일 취소 (메모리제한 초과 등)"

msgid "Your submission was killed with the specified signal. Among other things, this might be caused by exceeding the memory limit for the compilation, and in turn by an excessive use of C++ templates, for example."
msgstr "오류가 발생하여 채점이 취소되었습니다.\n 컴파일 과정에서 메모리제한을 초과했거나, C++ 템플릿을 너무 많이 사용한 경우에 주로 발생합니다."

msgid "Output is correct"
msgstr "맞았습니다"

msgid "Your submission ran and gave the correct answer"
msgstr "제출한 프로그램이 실행되어 채점되었으며 모두 정확한 답을 출력하였습니다."

msgid "Output is partially correct"
msgstr "부분적으로 맞았습니다"

msgid "Your submission ran and gave the partially correct answer"
msgstr "제출한 프로그램이 실행되어 채점되었지만 부분적으로만 정확한 답을 출력하였습니다."

msgid "Output isn't correct"
msgstr "틀렸습니다"

msgid "Your submission ran, but gave the wrong answer"
msgstr "제출한 프로그램이 실행되어 채점되었지만 모두 틀린 답을 출력하였습니다."

#, python-format
msgid "Evaluation didn't produce file %s"
msgstr "%s 파일 생성 실패"

msgid "Your submission ran, but did not write on the correct output file"
msgstr "제출한 프로그램이 실행되어 채점되었지만 정확한 출력 파일을 생성하지 못했습니다."

msgid "Execution timed out"
msgstr "시간 초과"

msgid "Your submission used too much CPU time."
msgstr "제출한 프로그램이 너무 많은 CPU 시간을 사용했습니다."

msgid "Execution timed out (wall clock limit exceeded)"
msgstr "실행 시간 초과 (CPU 클록 제한 초과 등)"

msgid "Your submission used too much total time. This might be triggered by undefined code, or buffer overflow, for example. Note that in this case the CPU time visible in the submission details might be much smaller than the time limit."
msgstr "제출한 프로그램이 너무 많은 시간을 사용했습니다.\n 정의되지 않은 코드, 버퍼 오버플로 등에 의해 발생할 수 있습니다.\n 그렇지만, 채점 세부사항에 나타나는 CPU 시간은 프로그램 실행 제한시간보다 작게 나타날 수 있습니다."

msgid "Execution killed (could be triggered by violating memory limits)"
msgstr "프로그램 실행 중단 (메모리제한 초과 등)"

msgid "The evaluation was killed by a signal. Among other things, this might be caused by exceeding the memory limit. Note that if this is the reason, the memory usage visible in the submission details is the usage before the allocation that caused the signal."
msgstr "오류가 발생하여 채점이 중단되었습니다.\n 주로 메모리사용 제한 초과로 발생합니다.\n 메모리제한 초과로 오류가 발생한 경우, 채점 세부사항에 나타나는 메모리사용량은 메모리사용 제한 초과가 발생하기 전의 사용량입니다."

msgid "Execution failed because the return code was nonzero"
msgstr "실행 파일이 0을 return하지 않았습니다."

msgid "Your submission failed because it exited with a return code different from 0."
msgstr "제출한 프로그램이 0 이 아닌 다른 값을 return 하고 종료되었기 때문에 채점이 중단되었습니다."

msgid "Execution completed successfully"
msgstr "실행이 모두 완료되었습니다."

msgid "No compilation needed"
msgstr "컴파일이 필요하지 않습니다."

msgid "File not submitted"
msgstr "파일이 제출되지 않았습니다."

msgid "Question too long!"
msgstr "질문 내용이 너무 깁니다!"

#, python-format
msgid "Subject must be at most %(max_subject_length)d characters, content at most %(max_text_length)d."
msgstr "최대 길이 : 제목은 최대 %(max_subject_length)d 문자, 내용은 최대 %(max_text_length)d 문자까지 입력이 가능합니다."

msgid "contest-token"
msgstr "대회-토큰"

msgid "contest-tokens"
msgstr "대회-토큰"

msgid "task-token"
msgstr "문제-토큰"

msgid "task-tokens"
msgstr "문제-토큰"

msgid "token"
msgstr "토큰"

msgid "tokens"
msgstr "토큰"

#, python-format
msgid "You don't have %(type_pl)s available for this task."
msgstr "이 문제는 %(type_pl)s을 더 이상 사용할 수 없습니다.\n\n "

#, python-format
msgid "You have an infinite number of %(type_pl)s for this task."
msgstr "이 문제는 %(type_pl)s을 무한히 사용할 수 있습니다.\n\n "

#, python-format
msgid "You start with no %(type_pl)s."
msgstr "0 개의 %(type_pl)s을 가지고 시작합니다.\n\n "

#, python-format
msgid "You start with one %(type_s)s."
msgid_plural "You start with %(gen_initial)d %(type_pl)s."
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "Every minute "
msgid_plural "Every %(gen_interval)g minutes "
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "you get another %(type_s)s, "
msgid_plural "you get %(gen_number)d other %(type_pl)s, "
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "up to a maximum of one %(type_s)s."
msgid_plural "up to a maximum of %(gen_max)d %(type_pl)s."
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "You don't get other %(type_pl)s."
msgstr "%(type_pl)s을 더 받을 수 없습니다."

#, python-format
msgid "you get another %(type_s)s."
msgid_plural "you get %(gen_number)d other %(type_pl)s."
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "You can use a %(type_s)s every second "
msgid_plural "You can use a %(type_s)s every %(min_interval)g seconds "
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "and no more than one %(type_s)s in total."
msgid_plural "and no more than %(max_number)d %(type_pl)s in total."
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "You can use a %(type_s)s every second."
msgid_plural "You can use a %(type_s)s every %(min_interval)g seconds."
msgstr[0] ""

#, python-format
msgid "You can use no more than one %(type_s)s in total."
msgid_plural "You can use no more than %(max_number)d %(type_pl)s in total."
msgstr[0] ""

msgid "You have no limitations on how you use them."
msgstr "무제한으로 사용할 수 있습니다.\n\n "

msgid "Too many print jobs!"
msgstr "프린트 불가능!"

#, python-format
msgid "You have reached the maximum limit of at most %d print jobs."
msgstr "최대 프린트 횟수(%d)를 모두 사용했습니다."

msgid "Invalid format!"
msgstr "파일 오류!"

msgid "Please select the correct files."
msgstr "정확한 파일들을 선택하세요."

msgid "File too big!"
msgstr "파일 크기 초과!"

#, python-format
msgid "Each file must be at most %d bytes long."
msgstr "각 파일의 최대 크기는 %d bytes 입니다."

msgid "Print job storage failed!"
msgstr "프린트 작업 전송 실패!"

msgid "Please try again."
msgstr "다시 시도해보세요."

msgid "Token request discarded"
msgstr "토큰 제출 실패"

msgid "Your request has been discarded because you have no tokens available."
msgstr "토큰이 없기 때문에, 제출할 수 없습니다."

msgid "Your request has been discarded because you already used a token on that submission."
msgstr "해당 채점에 대해서 이미 토큰을 사용했기 때문에, 제출할 수 없습니다."

msgid "Question received"
msgstr "질문 전송 완료"

msgid "Your question has been received, you will be notified when it is answered."
msgstr "질문이 전송되었습니다. 질문에 대한 답변이 작성되면 알림이 수신될 것입니다."

msgid "Print job received"
msgstr "프린트 작업 전송 완료"

msgid "Your print job has been received."
msgstr "프린트 작업이 성공적으로 전송되었습니다."

msgid "Submission received"
msgstr "제출 완료"

msgid "Your submission has been received and is currently being evaluated."
msgstr "제출이 완료되었으며 현재 채점중입니다."

msgid "Compiling..."
msgstr "컴파일 중..."

msgid "Evaluating..."
msgstr "채점 중..."

msgid "Scoring..."
msgstr "점수 계산중..."

msgid "Evaluated"
msgstr "채점 완료"

msgid "status"
msgstr "결과"

msgid "Your request has been received and applied to the submission."
msgstr "토큰을 사용해서 채점을 제출했습니다."

msgid "Token request received"
msgstr "토큰 제출 완료"

msgid "Test received"
msgstr "테스트 제출 완료"

msgid "Your test has been received and is currently being executed."
msgstr "테스트가 제출되었으며, 현재 실행중입니다."

msgid "details"
msgstr "세부사항"

msgid "Executing..."
msgstr "실행 중..."

msgid "Executed"
msgstr "실행 완료"

msgid "Too many submissions!"
msgstr "더 이상 제출할 수 없습니다!"

#, python-format
msgid "You have reached the maximum limit of at most %d submissions among all tasks."
msgstr "누적 최대 제출 횟수(%d)를 모두 사용했습니다."

#, python-format
msgid "You have reached the maximum limit of at most %d submissions on this task."
msgstr "이 문제에 대해서, 최대 제출 횟수(%d)를 모두 사용했습니다."

msgid "Submissions too frequent!"
msgstr "너무 자주 제출했습니다."

#, python-format
msgid "Among all tasks, you can submit again after %d seconds from last submission."
msgstr "누적 마지막 제출 시각을 기준으로 %d 초 이후에 다시 제출할 수 있습니다."

#, python-format
msgid "For this task, you can submit again after %d seconds from last submission."
msgstr "이 문제에 대해서, 마지막 제출 시각을 기준으로 %d 초 이후에 다시 제출할 수 있습니다."

msgid "Invalid archive format!"
msgstr "압축 파일 오류!"

msgid "The submitted archive could not be opened."
msgstr "압축 파일을 열 수 없습니다."

msgid "Invalid submission format!"
msgstr "제출 파일 오류!"

msgid "Submission too big!"
msgstr "제출 파일 용량 초과 "

#, python-format
msgid "Each source file must be at most %d bytes long."
msgstr "제출 파일의 최대 크기는 %d bytes 입니다."

msgid "Submission storage failed!"
msgstr "제출 파일 저장 실패!"

msgid "Too many tests!"
msgstr "채점 테스트 불가능!"

#, python-format
msgid "You have reached the maximum limit of at most %d tests among all tasks."
msgstr "채점 테스트 최대 횟수(%d)를 모두 사용했습니다."

#, python-format
msgid "You have reached the maximum limit of at most %d tests on this task."
msgstr "이 문제에 대한 채점 테스트 최대 횟수(%d)를 모두 사용했습니다."

msgid "Tests too frequent!"
msgstr "너무 자주 테스트했습니다."

#, python-format
msgid "Among all tasks, you can test again after %d seconds from last test."
msgstr "마지막 채점 테스트 제출 시각을 기준으로 %d 초 이후에 다시 테스트를 제출할 수 있습니다."

#, python-format
msgid "For this task, you can test again after %d seconds from last test."
msgstr "이 문제에 대한, 마지막 채점 테스트 제출 시각을 기준으로 %d 초 이후에 다시 테스트를 제출할 수 있습니다."

msgid "Invalid test format!"
msgstr "채점 테스트 파일 오류!"

msgid "Test too big!"
msgstr "채점 테스트 파일 용량 초과"

msgid "Input too big!"
msgstr "입력데이터 파일 용량 초과"

#, python-format
msgid "The input file must be at most %d bytes long."
msgstr "입력데이터 파일의 최대 크기는 %d bytes 입니다."

msgid "Test storage failed!"
msgstr "채점 테스트 파일 저장 실패!"

msgid "Communication"
msgstr "공지 및 질문"

msgid "Announcements"
msgstr "공지"

msgid "(no subject)"
msgstr "(제목 없음)"

msgid "Questions"
msgstr "질문"

msgid "Subject"
msgstr "제목"

msgid "Text"
msgstr "내용"

msgid "Ask question"
msgstr "질문 제출하기"

msgid "Reset"
msgstr "지우기"

msgid "no answer yet"
msgstr "답변 기록 없음"

msgid "Messages"
msgstr "메시지"

#, python-format
msgid "Automatic (%(lang)s)"
msgstr "자동 (%(lang)s)"

msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#, python-format
msgid "Logged in as <strong>%(first_name)s %(last_name)s</strong> <em>(%(username)s)</em>"
msgstr "사용자 : <strong>%(first_name)s %(last_name)s</strong> <em>(%(username)s)</em>"

msgid "Failed to log in."
msgstr "로그인 실패"

msgid "Welcome"
msgstr "환영합니다!"

msgid "Please log in"
msgstr "개인별 사용자ID를 사용하여 로그인하세요."

msgid "Username"
msgstr "사용자ID"

msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

msgid "Login"
msgstr "로그인"

msgid "Don't have an account?"
msgstr "계정이 없으신가요?"

msgid "Register"
msgstr "사용자 등록하기"

msgid "New message"
msgstr "새 메시지"

msgid "New announcement"
msgstr "새 공지사항"

msgid "New answer"
msgstr "새 답변"

#, python-format
msgid "%d unread"
msgstr "미확인 메시지 %d 개"

msgid "Until contest starts:"
msgstr "대회 시작까지 남은 시간:"

msgid "Until analysis starts:"
msgstr "리뷰 시작까지 남은 시간:"

msgid "Until contest ends:"
msgstr "대회 종료까지 남은 시간:"

msgid "Until analysis ends:"
msgstr "리뷰 종료까지 남은 시간:"

msgid "Time left:"
msgstr "남은 시간:"

msgid "Server time:"
msgstr "서버 시간:"

msgid "Overview"
msgstr "대회 안내"

msgid "Statement"
msgstr "문제"

msgid "Submissions"
msgstr "제출"

msgid "Documentation"
msgstr "참고자료"

msgid "Testing"
msgstr "채점 테스트"

msgid "Printing"
msgstr "프린트"

msgid "Contest Management System"
msgstr "Contest Management System"

msgid "is released under the"
msgstr "is released under the"

msgid "GNU Affero General Public License"
msgstr "GNU Affero General Public License"

msgid "Choose a contest"
msgstr "대회 선택"

msgid "Programming languages and libraries"
msgstr "프로그래밍 언어 및 라이브러리"

msgid "Standard Template Library"
msgstr "STL(Standard Template Library)"

msgid "The main Java class of the solution should have exactly the same name as the task."
msgstr "답안 제출시 Java main class 의 이름은 해당 문제와 일치해야 합니다."

msgid "Submission details for compilation"
msgstr "컴파일 메시지 설명"

msgid "Message"
msgstr "메시지"

msgid "Explanation"
msgstr "설명"

msgid "Submission details for evaluation"
msgstr "제출 메시지"

#, python-format
msgid "Error %(status_code)s"
msgstr "%(status_code)s 오류"

msgid "An error occured while the server was handling your request."
msgstr "제출한 요청을 처리하는 동안 서버에서 오류가 발생하였습니다."

msgid "Note that attempts to tamper with Contest Management System (such as probing the server with customized URLs) may be considered cheating and may lead to disqualification."
msgstr "(접속 URL 주소를 바꿔가며 대회 운영과 관련된 페이지들을 찾아보는 등) 대회 관리 시스템에 접근을 시도하는 경우에는 부정행위로 간주하며 실격으로 처리될 수 있습니다."

msgid "If you encountered this error during normal usage, please notify the contest administrators."
msgstr "정상적인 사용 과정에서 이 메시지를 받는 경우에는 반드시 대회 운영진에게 알려주세요."

msgid "General information"
msgstr "일반 사항"

msgid "The contest hasn't started yet."
msgstr "대회 시작전입니다."

#, python-format
msgid "The contest will start at %(start_time)s and will end at %(stop_time)s."
msgstr "대회는 %(start_time)s 에 시작되어\n %(stop_time)s 에 종료될 예정입니다."

msgid "The contest is currently running."
msgstr "대회가 진행중입니다."

#, python-format
msgid "The contest started at %(start_time)s and will end at %(stop_time)s."
msgstr "대회가 %(start_time)s 에 시작되었으며\n %(stop_time)s 에 종료될 예정입니다."

msgid "The contest has already ended."
msgstr "대회가 종료되었습니다."

#, python-format
msgid "The contest started at %(start_time)s and ended at %(stop_time)s."
msgstr "대회가 %(start_time)s 에 시작되었으며\n %(stop_time)s 에 종료되었습니다."

msgid "The analysis mode hasn't started yet."
msgstr "대회 리뷰 시작전입니다."

#, python-format
msgid "The analysis mode will start at %(start_time)s and will end at %(stop_time)s."
msgstr "대회 리뷰는 %(start_time)s 에 시작되어\n %(stop_time)s 에 종료될 예정입니다."

msgid "The analysis mode is currently running."
msgstr "대회 리뷰가 진행중입니다."

#, python-format
msgid "The analysis mode started at %(start_time)s and will end at %(stop_time)s."
msgstr "대회 리뷰가 %(start_time)s 에 시작되었으며\n %(stop_time)s 에 종료될 예정입니다."

msgid "The analysis mode has already ended."
msgstr "대회 리뷰가 종료되었습니다."

#, python-format
msgid "The analysis mode started at %(start_time)s and ended at %(stop_time)s."
msgstr "대회 리뷰가 %(start_time)s 에 시작되었으며\n %(stop_time)s 에 종료되었습니다."

msgid "You have an infinite number of tokens."
msgstr "토큰을 무한히 가지고 있습니다."

msgid "You can see the detailed result of a submission by using a token on it."
msgstr "토큰을 1개 사용해서, 채점 결과에 대한 세부사항을 자세히 살펴볼 수 있습니다.\n\n "

msgid "Your score for each task will be the maximum among the tokened submissions and the last one."
msgstr "각 문제에 대한 득점은, 토큰을 사용해서 제출한 채점 결과 중에서 가장 높은 점수로서 가장 마지막에 채점된 점수로 계산됩니다."

msgid "You have a distinct set of tokens for each task."
msgstr "문제별로 다른 토큰을 사용합니다."

#, python-format
msgid "You can find the rules for the %(type_pl)s on each task's description page."
msgstr "%(type_pl)s에 대한 규칙들은 각 문제의 설명 페이지에서 찾아볼 수 있습니다."

msgid "You have a set of tokens shared among all tasks."
msgstr "모든 문제에 같은 토큰을 사용합니다.\n\n "

msgid "You have two types of tokens: a set of <em>contest-tokens</em> shared among all tasks and a distinct set of <em>task-tokens</em> for each task."
msgstr "2 종류의 토큰을 사용합니다.: <em>대회-토큰</em>은 모든 문제들에 대해 공통으로 사용하고, <em>문제-토큰</em>은 각 문제별로 따로 사용합니다.\n\n "

msgid "You can see the detailed result of a submission by using two tokens on it, one of each type."
msgstr "2 종류의 토큰을 각각 1개씩 사용해서, 채점 결과에 대한 세부사항을 자세히 살펴볼 수 있습니다.\n\n "

#, python-format
msgid "You can submit at most %(submissions)s solutions during this contest."
msgstr "대회중 제출할 수 있는 최대 횟수는 %(submissions)s 회 입니다."

#, python-format
msgid "You can submit at most %(user_tests)s user tests during this contest."
msgstr "대회중 테스트를 제출할 수 있는 최대 횟수는 %(user_tests)s 회 입니다."

#, python-format
msgid "Every user is allowed to compete (i.e. submit solutions) for a uninterrupted time frame of %(per_user_time)s."
msgstr "모든 사용자에게는 %(per_user_time)s 동안의 개인별 타임 프레임이 주어집니다. (이 개인별 타임 프레임 이내에서만 대회에 참여할 수 있습니다.)"

msgid "As soon as the contest starts you can choose to start your time frame."
msgstr "대회가 시작되면, 자신의 타임 프레임을 시작할 수 있습니다."

msgid "Once you start, you can submit solutions until the end of the time frame or until the end of the contest, whatever comes first."
msgstr "자신의 타임 프레임을 시작해야만 채점을 제출할 수 있습니다. 하지만, 자신의 타임 프레임이 남아있다고 하더라도 대회 종료전까지만 채점을 제출할 수 있습니다."

msgid "By clicking on the button below you can start your time frame."
msgstr "아래의 대회 참가 버튼을 누르면 자신의 타임 프레임이 시작됩니다.\n\n "

#, python-format
msgid "You started your time frame at %(start_time)s."
msgstr "타임 프레임을 %(start_time)s 에 시작시켰습니다.\n\n "

msgid "You can submit solutions until the end of the time frame or until the end of the contest, whatever comes first."
msgstr "자신에게 주어진 타임 프레임 이내에서만 채점을 제출할 수 있습니다. 하지만, 자신의 타임 프레임이 남아있다고 하더라도 대회 종료전까지만 채점을 제출할 수 있습니다."

#, python-format
msgid "You started your time frame at %(start_time)s and you already finished it."
msgstr "타임 프레임을 %(start_time)s 에 시작시켰고 주어진 타임 프레임을 모두 사용하였습니다."

msgid "There's nothing you can do now."
msgstr "더 이상 대회에 참여할 수 없습니다."

msgid "You never started your time frame. Now it's too late."
msgstr "아직까지 타임 프레임을 시작시키지 않았습니다. 너무 늦습니다."

msgid "Start!"
msgstr "대회 참가"

msgid "Task overview"
msgstr "문제"

msgid "Task"
msgstr "문제"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Time limit"
msgstr "시간 제한"

msgid "Memory limit"
msgstr "메모리 제한"

msgid "Type"
msgstr "채점 방식"

msgid "Files"
msgstr "파일"

msgid "Tokens"
msgstr "토큰 사용"

msgid "Yes"
msgstr "예"

msgid "No"
msgstr "아니오"

msgid "Print"
msgstr "프린트"

#, python-format
msgid "You can print %(remaining_jobs)s more text or PDF files of up to %(max_pages)s pages each."
msgstr "앞으로 (text 또는 PDF) 파일을 %(remaining_jobs)s 번 더 프린트 할 수 있으며, 한 번에 최대 %(max_pages)s 페이지까지 프린트할 수 있습니다."

#, python-format
msgid "You can print %(remaining_jobs)s more text files of up to %(max_pages)s pages each."
msgstr "앞으로 text 파일을 %(remaining_jobs)s 번 더 프린트 할 수 있으며, 한 번에 최대 %(max_pages)s 페이지까지 프린트할 수 있습니다."

msgid "File (text or PDF)"
msgstr "(text 또는 PDF) 파일"

msgid "File (text)"
msgstr "(text) 파일"

msgid "Submit"
msgstr "제출하기"

msgid "You cannot print anything any more as you have used up your printing quota."
msgstr "더 이상 프린트 할 수 없습니다. 개인별 프린트 최대 횟수를 모두 사용하였습니다."

msgid "Previous print jobs"
msgstr "이전 프린트 작업"

msgid "Date and time"
msgstr "날짜 및 시간"

msgid "Time"
msgstr "시간"

msgid "File name"
msgstr "파일명"

msgid "Status"
msgstr "상태"

msgid "Preparing..."
msgstr "준비중..."

msgid "no print jobs yet"
msgstr "프린트 요청 기록 없음"

msgid "The passwords do not match!"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다!"

msgid "This username is already taken, please choose a different one."
msgstr "해당 ID가 이미 있습니다. 다른 ID를 선택해주세요."

msgid "Please fill in the fields to register"
msgstr "아래 내용들을 정확하게 입력해주세요."

msgid "New user"
msgstr "사용자ID 등록하기"

msgid "First name"
msgstr "이름"

msgid "Last name"
msgstr "성"

msgid "E-mail"
msgstr "E-mail"

msgid "Representing"
msgstr "자기소개"

#, python-format
msgid "Must be one character or more."
msgid_plural "Must be %(min_length)s characters or more."
msgstr[0] ""

msgid "Confirm password"
msgstr "비밀번호 확인"

msgid "Your username is:"
msgstr "사용자ID:"

msgid "Back to login"
msgstr "로그인하기"

msgid "Compilation output"
msgstr "컴파일 결과"

msgid "Compilation outcome:"
msgstr "컴파일 결과:"

msgid "Compilation time:"
msgstr "컴파일 시간:"

msgid "Memory used:"
msgstr "메모리 사용량:"

msgid "Standard output"
msgstr "표준 출력"

msgid "Standard error"
msgstr "표준 에러"

#, python-format
msgid "%(name)s (%(short_name)s) <small>description</small>"
msgstr "%(name)s (%(short_name)s) <small>문제 설명</small>"

msgid "no statement available"
msgstr "문제 없음"

msgid "Download task statement"
msgstr "문제 다운로드"

msgid "The statement for this task is available in multiple versions, in different languages."
msgstr "이 문제는 여러 가지 언어로 제공됩니다."

msgid "You can see (and download) all of them using the list on the right."
msgstr "오른쪽 리스트를 통해 여러 가지 언어로 제공되는 문제들을 살펴볼 수 있습니다. (다운로드 가능)"

msgid "Some suggested translations follow."
msgstr "언어별 문제"

#, python-format
msgid "Statement in <b>%(lang)s</b>"
msgstr "<b>%(lang)s</b> 문제"

#, python-format
msgid "Statement in %(lang)s"
msgstr "%(lang)s 문제"

#, python-format
msgid "<b>%(lang)s</b>"
msgstr "<b>%(lang)s</b>"

#, python-format
msgid "%(lang)s"
msgstr "%(lang)s"

msgid "Some details"
msgstr "세부사항"

msgid "Compilation commands"
msgstr "컴파일 명령어"

#, python-format
msgid "You can find the rules for the %(type_pl)s on the <a href=\"%(contest_root)s\">contest overview page</a>."
msgstr "%(type_pl)s과 관련한 규칙들은 <a href=\"%(contest_root)s\">대회 규칙</a> 페이지에서 찾아볼 수 있습니다."

msgid "Remember that to see the detailed result of a submission you need to use both a contest-token and a task-token."
msgstr "채점을 제출하고 그 결과를 확인하기 위해서는 대회-토큰과 문제-토큰이 각각 1개씩 필요합니다."

msgid "Attachments"
msgstr "첨부파일"

msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

msgid "loading..."
msgstr "로딩중..."

#, python-format
msgid "%(name)s (%(short_name)s) <small>submissions</small>"
msgstr "%(name)s (%(short_name)s) <small>채점 제출</small>"

msgid "Score:"
msgstr "점수:"

msgid "Public score:"
msgstr "공식 점수:"

msgid "Score of tokened submissions:"
msgstr "득점"

msgid "Total score:"
msgstr "총점:"

msgid "Submit a solution"
msgstr "채점 제출"

msgid "You may submit any subset of outputs in a single submission."
msgstr "한 번의 채점 제출로 모든 부분 채점을 수행할 수 있습니다."

#, python-format
msgid "You can submit %(submissions_left)s more solution(s)."
msgstr "앞으로 %(submissions_left)s 번 더 채점을 제출할 수 있습니다."

msgid "submission.zip"
msgstr "submission.zip"

msgid "Previous submissions"
msgstr "채점 기록"

msgid "Tokens are not allowed on this task."
msgstr "이 문제는 토큰을 사용할 수 없습니다."

msgid "Right now, you have infinite tokens available on this task."
msgstr "이제, 이 문제에 대한 토큰이 무한이 되었습니다."

msgid "Right now, you have one token available on this task."
msgstr "이제, 이 문제에 대한 토큰이 1 개만 남았습니다."

#, python-format
msgid "Right now, you have %(tokens)s tokens available on this task."
msgstr "이제, 이 문제에 대한 토큰이 %(tokens)s 개 남았습니다."

#, python-format
msgid "But you have to wait until %(expiration_time)s to use them."
msgstr "하지만, 사용하기 위해서 %(expiration_time)s 동안 더 기다려야 합니다."

#, python-format
msgid "You will receive a new token at %(gen_time)s."
msgstr "%(gen_time)s 시간 이후, 토큰을 1개 받게 될 것입니다."

msgid "In the current situation, no more tokens will be generated."
msgstr "현재 상황에서는 토큰이 더 이상 생성되지 않을 것입니다."

msgid "Right now, you do not have tokens available for this task."
msgstr "이제, 이 문제에 사용할 수 있는 토큰이 더 이상 없습니다."

#, python-format
msgid "But you will have to wait until %(expiration_time)s to use it."
msgstr "하지만, 사용하기 위해서는 %(expiration_time)s 시간 동안 더 기다려야 합니다."

msgid "Unofficial submissions"
msgstr "비공식 채점 제출"

msgid "Official submissions"
msgstr "공식 채점 제출"

msgid "Submission details"
msgstr "채점 제출 세부사항"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Download"
msgstr "다운로드"

msgid "Submit a test"
msgstr "채점 테스트 제출"

#, python-format
msgid "You can submit %(user_tests_left)s more test(s)."
msgstr "앞으로 %(user_tests_left)s 번 더 채점 테스트를 제출할 수 있습니다."

msgid "input"
msgstr "입력"

msgid "Previous tests"
msgstr "채점 테스트 기록"

msgid "Input"
msgstr "입력"

msgid "Output"
msgstr "출력"

msgid "no tests yet"
msgstr "채점 테스트 기록 없음"

msgid "Test details"
msgstr "채점 테스트 세부사항"

msgid "Evaluation outcome"
msgstr "결과 출력"

msgid "Wait..."
msgstr "대기..."

msgid "None"
msgstr "없음"

msgid "Public score"
msgstr "공식 점수"

msgid "Total score"
msgstr "총점"

msgid "Score"
msgstr "점수"

msgid "Token"
msgstr "토큰"

msgid "no submissions"
msgstr "채점 기록 없음"

msgid "Played"
msgstr "확인함"

msgid "Play!"
msgstr "확인하기!"

msgid "No tokens"
msgstr "토큰 없음"

msgid "Invalid file"
msgstr "파일 오류"

msgid "Print job has too many pages"
msgstr "프린트 할 페이지가 너무 많습니다."

msgid "Sent to printer"
msgstr "프린터 전송 완료"

